2020年第99回日本全國高中足球大賽討論

本年度應援隊長為內田篤人 (本年度為第二度成為應援隊長 之前於第90回大會亦係應援隊長)

日本全國48個都道府縣既代表大部分已經決出

1回戦（12月31日）
【浦和駒場體育場】
◆山梨学院（山梨＝相隔3年第7次出場）－米子北（鳥取＝連續11年第16次出場）12時5分
◆鹿島学園（茨城＝相隔4年第9次出場）－海星（三重＝相隔4年第2次出場）14時10分

【大宮公園 NACK5足球場】
◆昌平（埼玉＝連続2年第4次出場）－高川学園(山口＝連続2年第26次出場）12時5分
◆松本国際（長野＝連続2年第4次出場）－京都橘（京都＝連続2年9次出場）14時10分

【福田電子足球場】
◆明桜（秋田＝相隔27年第4次出場）－那覇西（沖縄＝相隔2年第17次出場）12時5分
◆市立船橋（千葉＝連続2年第23次出場）－佐賀東（佐賀＝相隔3年第11次出場）14時10分

【市原綠地運動公園臨海球場】
◆関東第一（東京B＝相隔3年第3次出場）－山辺（奈良＝初出場）12時5分
◆遠野（岩手＝相隔2年第29次出場）－神戸弘陵（兵庫＝連続2年第11次出場）14時10分
2 / 5

【等等力陸上競技場】
◆神奈川県代表－東福岡（福岡＝相隔2年第21次出場）12時5分
◆星稜（石川＝相隔2年第29次出場）－作陽（岡山＝相隔3年第24次出場）14時10分

【三澤公園球場】
◆前橋商（群馬＝相隔16年第12次出場）－神村学園（鹿児島＝連続4年第8次出場）12時5分
◆日大山形（山形＝相隔5年第14次出場）－近江（滋賀＝初出場）14時10分

【味之素西丘運動場】
◆札幌大谷（北海道＝相隔5年第3次出場）－大手前高松（香川＝連続2年第2次出場）12時5分
◆丸岡（福井＝連続3年第31次出場）－熊本県代表 14時10分

【駒澤陸上競技場】
◆帝京大可児（岐阜＝連続2年第7次出場）－初芝橋本（和歌山＝相隔3年第16次出場）12時5分
◆東海学園（愛知＝相隔7年第4次出場）－明徳義塾（高知＝相隔4年第8次出場）14時10分

本屆日本全國高中足球大賽決賽周賽期為2020年12月31日至2021年1月11日
因為武漢肺炎關係 本屆將會縮短比賽時間及決賽周賽期
12月31日 1回戰
1月2日 2回戰
1月3日 3回戰
1月5日 8強
1日9日 4強
1月11日 決賽
今屆只有決賽會有加時 其他比賽打和將會直接互射十二碼定勝負

本年度応援經理人為 本田望結
將會首次有於決賽周參賽學校(青森山田)就讀既女高中生成為応援經理人

歷代応援經理人
初代:堀北真希
2代目:新垣結衣
3代目:北乃きい
4代目:逢沢りな
5代目:川島海荷
6代目:広瀬アリス
7代目:川口春奈
8代目:大野いと
9代目:松井愛莉
10代目:広瀬すず
11代目:永野芽郁
12代目:大友花恋
13代目:高橋ひかる
14代目:清原果耶
15代目:森七菜
16代目:本田望結

本年夏季日本高中綜合運動會因武漢肺炎而中止

冬季大會注目選手
青森山田高
DF藤原優大(浦和內定)
MF 松木玖生 (U17小國腳)

昌平高
MF須藤直輝(鹿島內定)
MF小川優介(鹿島內定)
FW小見洋太(新潟內定)

神村学園高
MF大迫塁 (U16小國腳)
FW福田師王 (U16小國腳)

京都橘高
FW 西野太陽 (U17小國腳)

應援歌
4人組合 sumika 「本音」

出年第100回會有3大改革
48間參賽校加到60間
半場40分鐘>45分鐘
起碼會有一日休息

踢超級聯賽/王子聯賽嘅強隊可以免縣大賽
縣大賽變成比其他學校爭出場卷
如果一個都道府縣有2間學校或以上有份打超級聯賽/王子聯賽
分分鐘有成3,4隊可以一齊打

王子聯賽搞左十幾年 超聯就十年前左右搞
兩個比賽都係由年頭踢到年尾 聯賽形式打
日本青年比賽最高水準其實係超級聯賽 (高円宮杯 JFA U-18サッカープレミアリーグ)
全日本高中20隊波包括職業隊青年軍同高中隊分東西兩區各十隊比賽
東西區冠軍再互片決定終極冠軍

今屆個經理人咁柒

有咩平台睇
同埋有邊隊推薦睇

今年真係無乜睇頭
條女又柒 雖然係現役運動員
d隊同球員又無乜睇頭

搵個滑冰 同足球差好撚遠

現場重未知有無得入場
無人入去應該都算史上最柒一屆

冇晒學生妹打氣

注目選手冇タビナスポールビスマルク

條女柒到

岩手內定就算啦
佢大佬都未打得起

熊本代表係路德學院高中
縣決賽0-0打和 十二碼5-3射贏熊本國府高中
縣大賽由8強開始場場都係0-0互射十二碼贏

爭最後一個代表係神奈川縣 將會係11月28號踢決賽
決賽係強隊桐光學園對桐蔭學園

呢隊0-0球隊好有日本漫畫啲神秘路人球隊feel

上屆搵完森七菜 今屆搵本田望結

幾時到蘆田愛菜

[2020年全国選手権予選]
[決勝](11月21日)
熊本国府高 0-0(PK3-5)ルーテル学院高
[準決勝](11月14日)
熊本国府高 4-0 鎮西高
ルーテル学院高 0-0(PK5-3)大津高
[準々決勝](11月7、8日)
東海大熊本星翔高 0-3 熊本国府高
鎮西高 2-1 秀岳館高
熊本商高 0-0(PK9-10)ルーテル学院高
熊本学園大付高 0-4 大津高

防守應該唔差

靜岡學園縣大賽就收左皮 東福岡縣決賽最後1分鐘絕殺

注目選手入左j league之後冇咩邊個係打到出黎

一dd啦
呢幾年好似球會青訓勁d
同埋有日本人都話想勁就唔好再玩學界波

近幾年大部分內定都係踢緊j2 最好境應該係鄉家友太

呢個真係合理
係香港先會踢學界有用

但入左球會青訓就唔讀高中？
定係唔可以踢學界？

唔可以踢學界
兩邊只可以註冊一邊

讀緊係照讀 唔可以踢學界 香港而家好似都係咁

唔明點解要有呢個規則...

一來會屈晒機
二來要保護球員

好簡單，你練校隊一定會令你追唔到球會進度

我以為係球會練3日,校隊練3日咁?
正常高中生球會我估唔會練5-6日??

但日本學界一向出名高水準
而家咁樣篩走左啲頂級球員有啲sad

練得多又會傷

而家越來越多球會青訓質素好過學界

球會青訓其實一定高質
但唔比呢班咁高水平既球員踢學界
好可惜

有高円宮杯 校隊同職業梯隊一齊鬥 不過今年好似cancel左好多比賽

明明班球會青訓都讀緊書
點解要咁樣剔除佢地
好可惜好可惜

有其他比賽一齊打

原來29號已經開始踢

唔記得update個post

要睇昌平了
兩個禾鹿內定小川優介同須藤直輝
可惜小川傷咗

又係防疫
今年只得打氣團可以入場 不設其他觀眾

會唔會有link

【⚽高校足球—第99回高校足球選手權大會前瞻】

重有打氣團已經慶幸

有d無聊嘅數據統計

lm第幾round先有live

今年31號第一round突有

唔知點解ntv入面d live播唔到

昌平豬緊兩粒

邊度有得睇

睇緊比分咋

昌平2-2

昌平補時補到爆晒追和 12碼贏埋 對面真陰公

高川学園高等学校(男子) ○X○○○○○○X
昌平高等学校(男子) ○○○○X○○○○

海星明顯低一班

但係幾次大難不死

鹿島個前鋒

點解冇甲子園但係有足球

以而家標準一定搞得成

原來昌平第一球都下半場40分鐘

cls

星陵第一round就out咗

好撚正隊波
最正係兩個禾鹿內定

係咪沒落

註冊左職業球員就唔可以，以前只要21歲以下呀豬呀狗都可以踢學界

昌平出果d技術型矮仔打職業無優勢

呢幾年係差d
試過縣大賽都輸咗

上唔到，要vpn？

www.hkjptv.tk 已拒絕連線。

須藤

今日有冇？

開波

啱啱瞓醒

京都骨件衫幾靚

今年市船有件好似係尼日利亞款

On9碎咁多步做乜撚

zaza式十二碼

好彩入 唔入既話咁樣吹返走球入波就好笑

條友好似不嬲都咁樣射

完

昌平輕鬆到一個點

領先2球最危險

京都骨一個內定一個代表候補都冇用

啲波運唔到上去

睇唔到

我都睇唔到

昌平愈強，禾鹿未來愈光明

個LIVE停左

唔係屋企搞唔到

堀越(東京A)×大社(島根)
履正社(大阪)vs帝京長岡(新潟)

睇邊場好

昌平

履正社1:0

帝京長岡舊年4強 今年咁廢嘅

唔見電視台有影過啦啦隊

今日搞咩 紅白個晚一次都冇lag過

藤枝明誠 1-2 新田
山梨学院 0-0 鹿島学園
仙台育英 1-0 宮崎日大
履正社 1-0 帝京長岡
矢板中央 0-0 徳島市立
作陽 1-1 東福岡
広島皆実 0-0 青森山田
帝京可児 1-0 明徳義塾

青森山田

隊廣島咩料

履1-2帝京

勁

播埋尋晚1回戰精華

如果緊急事態左 會唔會取消架

2年前の王者で前回大会準優勝の青森山田に対し、4バックの広島皆実は守備時には両サイドハーフのMF山田鷹也(3年)、MF重田稜平(3年)も最終ラインに入る6-3-1で対応。人数をかけてゴール前を固め、FW田部健斗(2年)のカウンターで少ないチャンスを狙った。

應該真係個件

開左應該就唔會掛
最多連打氣團都唔比入

聽日12點有一場好似有電視台播

昌平10號踢到成個messi

昌平GGGGOOOAAALLLLL

禾鹿嘅未來

連上年染野唯月同松村優太都未打得起真係唔睇好
昌平出一堆矮仔入到J League都無邊個真係打得起

上年最少打起咗荒木bb
俾啲時間練吓得嘅

昌平輕鬆又贏一場
下場係5號嘅八強戰

３回戦「神戸弘陵学園×帝京長岡」

錄播

堀越贏咗丸岡

俾你劇透咗

Me 2
堀越球 12 碼兩邊都有人等執雞
我成日都唔明點解無人咁做

東福岡射4輪12碼入得1球

左邊4隊都打死人
右邊睇落得矢板中央可能擋到青森山田

4場8強都幾有戲碼

ntv聽日頭場播山梨學園vs昌平 尾場堀越vs青森山田
讀賣台未講播邊場

幾點

香港時間11點同1點

出左去今日又睇唔到
今屆勁多無睇

今屆多左星期六日比賽 唔洗特登請咁多假

昌平加油

俾山梨搶到用唔到波

轉下邊好喎

俾啲力cup佢

咁都唔入

昌平係咪過米七既唔比入足球部

昌平入肉返少少

小川推個波快到

訓練新一代日本美斯

2020 高校サッカー選手権
■平均身長

①鹿島学園/176.86cm
②東福岡/176.76cm
③矢板中央/176.53cm
④青森山田/175.83cm
⑤京都橘/175.63cm
⑥関東第一/175.43cm
⑦徳島市立/174.63cm
⑧履正社/174.36cm
⑨昌平/174.1cm
⑩仙台育英/173.9cm
⑪近江/173.86cm
⑫大手前高松/173.83cm
⑬丸岡/173.6cm

架仔身高係咁矮

Lm

昌平下半場cup佢

昌平個龍高2都187

山梨心口點解啲星星數目唔同

d力架混血成堆都米8米9

正呀

好好睇喎呢場

又玩含撚人牆

過得好靚，可惜斬得唔靚

得返廿分鐘
昌平

12號個右閘踢到成個內田篤人

練吓斬波啦

仆街呢吓好傷

一定痛到仆街

差啲差啲

5碼都唔入

推乜撚

昌平啲女喊到呀

越嚟越近磅但係冇時間

好少見高中波守得咁好

龍門仲唔上去頂

完了完了
須藤同小川要嚟禾鹿入團了

試合終了

山梨今場抵贏

鐵血防守

個龍好勁 上輪都係靠佢

今年個經理人咁肥嘅

話左今年果個好柒

但係身材好似幾好滑冰㗎喎

呢個龍同矢板中央個2年生龍都幾勁

另一場唔播?

搭2先開波

篤人

青森山田

啱啱先發現呢間堀越就係嗰間明星學校

禁住黎屌

終於入

青森山田 好強攻力

禁低人喎

淨係靠死球手榴彈就夠

有啲屈

呢場應該冇懸念

隔離個場兩隊實力近好多 可惜電視台唔播

差d追返球

入左世界波

3:0

隊青森長期keep住強勢

3:0 好撚好波...

4:0 cls

堀越個 keeper 。身材唔係好啱打呢個位

投降啦

上場後面3個炸彈... 靠佢頂住...

唔打啦頭寒啦

呢場俾人屈高屈速

堀越上場啲one-two唔見晒，右邊想爆又俾人睇死晒...

後防繼續垃圾...

東莞大場今場又冇波到腳...

兩隊唔係同一個級數 點猜

第3球中堅分波個下超勁 斬個距離有成50碼以上

東京1月7日進入緊急狀態，係唔係會腰斬賽事

想換Keeper?

救撚到喎

lm 昌平出左局 g持矢板中央

黑鬼手長腳長屈晒

堀越成場好似得中柱兩下射門

四強星期六11點

對青森山田真係有大戰feel

睇左幾年矢板中央敗退之後高橋監督係最後的更衣室入面同班球員既講話 真心睇到眼濕濕

好想佢地贏返次

9點半有個4強直前sp
11點4強兩場直落

如果本田望結瘦返少少應該好正

山梨波已入

好彩準時開機睇

秒入

用Tver app睇應該最少delay

Cls

原來你好呢味

4.9度

首先要瘦返啲

帝京護空門

閉門作賽真係無乜癮

上年四強3萬人入場 現場睇氣氛幾正

好似格食格咁

無辦法啦

帝京難踢啦

今日連學生,家長團都冇得入

帝京咁多一年級都入到4強真係勁

山梨個中鋒中學時期係打龍

林學晞

一心

山梨隻20號成個撞開咗人地DF
睇落又唔係好大隻

80kg重

上次山梨學院冠軍就係決賽贏有柴崎岳嘅青森山田

帝京長岡個劇本同上年一樣

2-0

好慘

決賽會唔會同青森山田鬥手榴彈

上年好有幸睇到場決賽

真係好有幸

想念岳b

我睇電視咋，未去過關東

今年山梨守得咁好 都幾難入到一球

愈踢愈頹，諗住世界盃後可以係一線聯賽企頹

上年決賽破紀錄五萬六人入場 今年都破紀錄 不過係零

2-1

2:1 追返粒

咪燈到一球 law

我最近個次係日本睇係唔知邊年天皇盃決賽同亞冠作客柏

次次都有事睇唔到

帝京PK!!!

叫餬

2-2!!!!!!

咁撚冷靜

托迪，關鍵一球玩咁大

反杯埋就正

派路上身

上次唔知睇邊隊又係落後兩球反 cup

證明我同你年紀有 d距離

咪決賽靜學反勝青森山田

我睇個次唔係決賽 sor

講呢啲

帝京個 keeper 真係留係小禁區唔出黎

我以為入左

山梨炒單刀

兩隊都冇哂力手

咁樣miss

門前飛機

呢邊炒完單刀個邊炒空門

帝京5碼飛機

修平去死

好似臨射前個波彈高左

+3

帝京冇哂換人名額

山梨喺場邊果個換唔換到入黎？

川上

我都諗緊隊長第二次會唔會炒

飛到上2樓

拉莫斯式飛機

乜料....

山梨勁到

做親 sasa 都炒

呢球柒到

仲有價講

OOOOOOHHHHHHH

山梨換兩個入黎射碼 兩個都炒

唔係連12碼都反cup

燈咗

帝京MMMIIIIISSSSS

燈唔到住

試合終了
山梨 2-2 帝京
PK戰 3-1

啲碼差撚到

帝京個7號仔
幾碼都飛機
走埋去個樣苦瓜乾咁
心理質素差就搵過第二個射啦

射12m真係有樣睇
擺低個波就知會唔會入

青森山田要來了

不了 我撐矢板中央

兩面都唔撐
想睇好波only

搵個矮仔mark個黑鬼

青森山田1-0

龍門救到，可惜都係入

紅衫波都拎唔到，差距好似好大
利申，第一次睇

青森差啲又入

矢板中央咁快換兩個

中場唔夠做

D手榴彈咁勁既

兩粒 又係藤原優大

掟到Delap咁

又屌打
唔使睇啦

速報

有個踩波車

相信係全場最佳嘅破蛋機會

矢板中央上呀

好似靜學上年咁反cup

有無第一場個劇本睇吓

場波睇個勢都似完左

再有
青森山田班友真係食屎
仲未吸取上年教訓？

3-0

青森今年d入波係咪全部都係靠界外球

矢板中央game over

又係手榴彈

GG

4－0

4-0

4-0
依球組織幾靚

11/1 13:05 決勝
埼玉スタジアム
山梨学院 VS 青森山田

青森山田啲打法唔好睇 不過屈啲高中唔識清高波

隊隊都有手榴彈

青森射中左上角唔入

5:0

戴帽

矢板手榴彈就算啦 頂又唔夠頂 又唔係扔得好

5蛋

安齊又中楣

矢板前面幾件好似冇默契咁

試合終了
矢板中央 0-5 青森山田

青森真係fit到漏

今晚睇下先

原來係呢套
支那人真係世界毒瘤

昌平最後的更衣室

想問吓首主題應援歌叫咩名

本音

youtube有人開

終於嚟到決賽

係咁LOOP尋晚個節目

因為電視台都loop緊廣告

TBS呢兩年請左2個以前踢過全國賽既男仔做主播
叫左佢地去負責女版全國賽

比人BAM左

都係開返

其實青森山田今年都差左

山梨

又係山梨學院入波先

山梨goal

山梨反擊勁到

青森山田未入局

控定再射幾冷靜

屌奶星上次又係1月11號踢決賽
又係11分鐘入波

青森cup佢

水平黎計上年決賽兩隊高啲

青森今年靠多咗好多手榴彈

松本冇武田英壽咁勁

留名

松木啲傳送冇武田咁有侵略性

前場今年反而靠安斎多啲

自己射啦7

日本高中比賽都有黑鳩屈機

呢個算廢 早幾年青森有對三國兄弟真係屈

角球大

大佬就屈
細佬差D

呢個淨係得個高字

山梨連青森山田掉界外球都搵條友做人牆

CM最好睇

青森山田D傳中差唔多次次都無人接到

個個塞晒入小禁區汁雞搵個行後少少得唔得

青森識入未

唔係落後都睇唔到青森山田D死球花款

好似兩隊人同一時間回防咁

射親都藍天

青森GGGOOOOOAAAALLLL

1-1 攻左咁耐

得米

下半場終於炸到入

手榴彈戰術又然

係更衣室應該比人屌到仆街
下半場出黎變左第2隊波

快啲cup埋佢
咁樣場波仲好睇

寧願豬腳球都唔想俾界外球

山梨個龍都回得好撚快
係龍門前有條友避波

呢腳波射得咁舒服

唔係揚個下都有機會攬到

屌奶星頂中眉

一係中間得一個搶點無人包尾柱
一係齊人但無人篤到個波

呢幾分鐘炸撚死你

開始黎料

黑鳩中眉

山梨頂唔頂到去飲水時間

黑鳩企位明顯拉前左

熊倉匠係MVP啦

青森山田連續CHUR足15分鐘

個山梨龍勁過幾年似嘅廣末陸

山梨11號好勁

勁過啦
不過差唔多高 打職業都唔會有前途

當佢東京FC對岐阜咁睇

青森CUPPED

痴線咁樣豬

安齋颯馬咁就杯左

後面鏟入

山梨冇lu

屌奶星青森山田真牛逼

青森山田下半場一出黎就CHUR到對面散撚晒

青森山田真係王朝

個安齋重要幾靚仔

呢球唔使輸真係執返身彩

安仔呢幾場都入幾多波下

牛逼死了

黑鳩

重要護左球攻門

山梨6號仔避波 佢肯擋都可能擋得到

山梨換人了
睇吓有無得變

2-2!!!!

WOW

哇

咁好運

青森山田呢個龍會唔會太廢

呢場決賽有趣到呀

山梨7號啲波底幾好
但唔知點解後備落親場都係行行企企

呢下攻得好悠

沖出嚟柒

去個廁所出嚟 2-2

又嚟手榴彈

屌奶星頂中柱

藤原優大D搶點真係幾勁

黑鬼

未完場始終唔好慶祝住
It ain't over till it's over

屌垃圾

青森山田超級大傻仔

你估個波識自動導航咩

青森一陣豬波唔好喊

分分鐘一腳射走個冠軍

上場帝景又係有個空龍唔入 之後射12碼輸埋

係都要set番去中間

輸波條友一定喊

修平再炒埋12m

屌救撚咗

熊倉匠真係幾撚勁下

熊倉

燈死左

後半終了

新木優子十年如一

青森山田正選呢D波真係無可能會唔入

決賽先黎撻q 輸左佢自己真係記一世

識貨

青森好似亂左d

傷了

黑鳩做乜撚野

啲力架真係廢

發撚緊夢

痴腳都射左先啦

比你扭撚晒佢好唔好呀

佢想扣番右腳？

個10號幾撚型 仲要足球部王牌
係學校應該cow死女

咁都唔插水

又係成堆湧晒上去

2邊D正選都跑到無力

呢個力架好似重大隻

又黑鳩

換多個黑鳩

推埋藤原上去打

斬牙牙牙

係咪換出黎打中鋒

黑鳩都係鍾意妹波

應該係la 燒味戰術

睇個款似係
擺係前面撞鳩對面

個龍門踢到咀唇都白埋

如果山梨贏 贏個龍門

22號青森黑鳩今日係決賽周第一次出場

9981
岩岩佢企係道都頂然

搵波踢

手榴彈戰術真係好睇

裁判都幫手

射乜撚

女仙貝

呢件啦啦隊唔錯

等12M

睇得唔打得
唔知有冇份射十二碼

PK戰了

屌我想買呢樽CREAM, 乾到仆街

想睇套三國志

佢岩岩講英文?

乜Sony又做車保又做人壽嘅？

青森O

山梨黑鬼會唔會十二碼都炒

高中射12M都小碎步

山梨O

青森OX

救到

抵啦疾步

山梨班女幾正咁

疾咩步丫

山梨贏真係贏個龍真超班

山梨OO

想問個龍有冇邊隊內定左

響袋

關咩事 山梨咪一樣疾

青森OXO

佢疾到得一步踏埋去射

你喊撚到咁好影響士氣

山梨OOO

嘩裸到咁盡

山梨射入都喊撚咗

山梨應該真係苦練過十二碼

唔計上場換入黎射失果兩個

好似牙朗當年咁

呢腳射完跳唔到1cm

青森OXOX

完了吧

佢用最後一道力射

個龍門好似食硬你個款

山梨OOOO

啲劇本真係老土

未有

青森山田D心理質素幾差下

屌你last一球中間地波

抵撚死 係都要學ZAZA射法

下半場空龍飛機條友仔要打把

自信到

試合終了
青森山田 2-2 山梨學院
PK戰 2-4

隊巴唔等佢,自己行返去青森

真係佢自己都記一世

山梨上場比人追返兩粒之後都係亂踢
不過今場好明顯調整返 輸都冇心急

直接沉落東京灣啦

冇得睇黑鬼

最慘係有排俾人笑

豬台會唔會繼續掛個台

青森山田連續3年入決賽但輸左2次

松木仲有第三年

藤原都踢左3次決賽

MOTM俾熊倉匠啦

兩次都有波入

山梨個龍幾勁

山梨學院真係剋撚住青森山田

坂本龍一

係咁睇廣告

咩漫黎???

個冠軍真係好有說服力 贏藤枝明誠 昌平 帝京長岡 青森山田

呢樣真

踢左3場pk都贏

東京成千人中

D人話日本已經報少左好多
好多人都入唔到醫院係屋企

奧運都應該變閉門作菜

3次互射十二碼山梨個龍都救到波